---
title: Affiliate Marketing
origin: https://jhrs.com/2018/26118.html
---

联盟营销，联盟行销、联盟营销、联属网络营销、会员制营销、网站营销。

Affiliate Marketing 作为当前网络营销（Internet Marketing）主要方式之一，许多企业用其向世界推广其产品，并且获得了巨大成功。

## Affiliate Marketing 三个成员

在互联网上要完成 Affiliate Marketing 完整的运作，需要三个方的组织者或个人参与：

- 卖方：即想在网上把产品推广或卖给客户的各类公司网站（个人也是可以的）；把他们全部放到一起就构成了 Affiliate Program，行话称为：广告联盟。

- 推广者（affiliates）：由公司或个人组成，他们利用自己网站申请加入推广赚钱。

- 第三方推广平台：如禧介（CJ）、Clickbank，称为联盟行销平台。

随着商业的发展，网络技术的进步，业务类型的变化出现了独立联盟营销方式，像亚马逊联盟、WA联盟、Clixsense、Shopif即是产品的卖方，也提供自己的Affiliate Program，然后让推广者（affiliates）加入推广，不经过第3方，佣金（commission）也是由他们自己来发放的独立联盟也是属于affiliate marketing范畴，这种联盟的优点是收款非常简便快捷。

## Affiliate Marketing 四个要素

- Merchant：或者说是产品的广告商，有的也称之为 advertiser。

- Publisher：发布商，推广者，就是你。

- Customer：顾客。

- Network：网络，将上面三者联系在一起。

## Affiliate Marketing 基本过程

- 首先：你进行网赚你得有自己的网站，因此建好网站，然后加入 1-3 个联盟项目，然后获得对方批准。

- 其次：在自己网站发表原创文章来介绍产品，就是 Product Review。

- 重要的一步：把联盟链接挂到你的网站上。

- 引流：把客户吸引到你网站上，坚持按课程对产品关键字做 SEO。

- 客户在搜索引擎输入产品关键词，访问你的产品介绍页面。

- 从你的联盟链接中购买产品。

- 挣到美金。

## 赚钱公式

佣金总额 = 流量 * 转化率 * 佣金比例。